Google：已修正搜尋器 搜「黃色」即彈「黃色經濟圈」

今日較早時，網民發現Google搜尋「藍色」，會自動提供相關關鍵字，排行第一位的，為「藍色經濟圈」。不過搜尋「黃色」，甚至是「黃色經濟」，都沒有彈出任何相關字，外界因此質疑Google是否「自閹」。

本報就此向Google查詢，Google最新指出：「Google 對於預測查詢字串（Autocomplete）有清晰的政策規定，禁止包含煽情露骨、粗俗或不雅內容，但演算法未必每次拿捏準確，我們在知悉相關情況後已檢視，並已經作出修正。」本報亦再次測試搜尋「黃色」，的確成功彈出預測查詢字串，而排行第一位的為「黃色經濟圈」。

扮乜撚野呀GOOGLE 擺明籠裡雞 引紅色員工入關 偷偷比支拿改撚左啦

唔奶共啦

奶完又奶吹咩

佢獨家

彈出黃色經濟圈係因為你之前search過

紫色字..

你自己試下

點奶都唔會俾你入大陸市場㗎啦
窿閪google